80後的士哥狂儲滙豐 每月收息淨袋過萬退休

近日香港討論區有一名33歲的士哥，以靠「一注獨贏儲滙控成功退休」，引起網民討論。
文：劉靜遠

中銀香港手機開戶，提供7x24全天侯銀行服務！
這名的士哥表示，揸的士11年，過去每月開足30日工，每日揸12個鐘，一個月平均儲蓄17,500元，一夠錢就買滙控，「世紀供股時，手持5,200股，到2016年12月，終於買夠40,000股，每個月可收過萬元利息。」

以滙控現價估計，的士哥手持滙控股份市值約260萬元，每年如可收6厘息，則共收息15.6萬元，相當於每個月有逾萬元收入。

雖然有網民質疑「咁少錢就滿足了」，不過，的士哥自稱生活要求不高，與母親同住自置頹樓，日日打機、上網、睇書、打波，一個月花費幾千元，已經好開心。也有不少網民表示羨慕「喜歡工作便工作，放假便放假」的生活。

與母親同住自置頹樓，日日打機、上網、睇書、打波，一個月花費幾千元
毒撚又做最大贏家

一日唔減派息 佢都應該仲可以過休退生活嘅

同屋企人住公屋
返工帶飯/大快活好啦
放假一係行商埸一係屋企打機之類啦
總之就係唔洗用錢既活動
儲起筆錢就黎跌市
有幾隻大藍籌買完等收息is ok

依家個價，有左5分一60萬

dllm post 舊新聞就標明啦

如果買樓 而家應該收緊三四萬租 資產 800萬

舊聞, 只要捱到十五年派息, 佢就係永遠既WINNER

我都向住呢個目標前進

你好似講到唔洗供樓唔洗首期咁

買樓要供喎, 谷住要開工喎
雖然收租頂到七八成, 但佢心諗咁撚煩, 算鳩數啦

4萬股喎，宜家50幾蚊都至少200幾萬

撞著閪客又要整呢樣嗰樣, 仲未計租霸

而家咩都唔使理齋袋

佢住公屋 應該唔可以買樓收租？

真係羸家完全自主
已經有自住樓 自己又揸的士
每個月搵多D搵少D佢自己決定
今個月多GAME出就勤力D走多幾轉
下個月未打爆機就渣少幾轉

唔減 就冇加過 佢都追唔到通脹啦

以滙控現價估計，的士哥手持滙控股份市值約260萬元

如今2百零萬

佢平均價幾多

唔出奇，佢個工作時數都好長

佢最尾都只係買咗260萬嘅股票
260首期都唔夠比啦 仲未計要供

最理想係收股唔收錢
搵多五六年錢, 四十五左右先退休咁就真係無休

二十年前就話ok

依家既匯豐...我驚佢二十年後要準備食老綜

On99我個陣都係咁諗。
但你計漏左複息效應/有唔小股做到5年翻倍，
月供係最好

打錯，少左60萬，佢本身值260萬

買5仔=廢老
完

巴打手持緊咩

人地同老母有自住樓，剩股息都一皮左右一個月，當然唔算好多，但你唔大洗一般生活點都可以啦。況且佢都唔係唔做野，只係可以隨時放假。唔通人地 Keep 住儲匯豐但個速度無咁快又要同你講咩

「你地慢慢返工啦，我又落街打波了」

寄生蟲

好快就冇

你估銀行賺錢唔跟通脹咩

賺息蝕價

笑屎

好撚頹廢

260萬首期都唔夠比 第一次聽

咁出名，唔駛post都知舊文

比到首期都冇用
點過壓測

咁你依家開始月供囉

第2隻494？

sorry 匯豐派息好多年都零增長 真係跟唔到通脹

好多人都想過既生活 唔洗供樓 訓夠先起身

咪係 呢個故事影響左好多香港人
個個而家都話要儲收息股退休

財務自由都話人頹

其實佢平均一個月儲17500，儲11年，就算唔買匯豐都有17500*12*11=231000，同佢狂買匯豐嘅差價都只係30萬左右，按照佢儲錢嘅速度（一年21萬）都係只係差1.5年嘅時間..點解要咁強調匯豐...其實不過係佢全年無休做嘢做足11年然後儲到2百幾萬退休啫..匯唔匯豐根本唔係重點...

重點有樓
冇樓你租都比唔撚起
公屋計身家又爆晒額
等十世先抽中你都死撚左

佢依家還好嗎

唔通要個個都好似誠哥咁

做到8～90歲都仲要做 咁先唔撚頹廢咩

人生得一次架咋 咪撚咁鍾意做奴隸啦

有樓已經屈撚左 仲要唔開工

個個月有成皮野落袋 仲想點撚樣

頂唔到啦，今年匯控賺埋都唔夠派息

認同
人地搵命搏返嚟

求9其做份保安 每月兩三萬啦
增持仲得呀

攞返今日個價位，匯豐跌到51.9，俾夠佢52蚊，即係市值得返$2080000，每個月攞到一萬蚊息但同時都蒸發左52萬...

點會差?
唔夠錢又再開工渣的士

今年應該減息啦

股事有升跌
下年升番

返出現金既工好啲
重可以扲綜援lam哂啲福利

仲咁撚開心，原來係洗緊自己錢

升得返就係

的士哥咁慳 1個月儲17500
仲要儲足咁多年
淨係個份堅持都值2萬一個月啦

地盤
哇 人生贏家

叫做穩定啲掛始終叫做大銀行 除非佢執柒咗啦
利串 鳩噏

佢一年15萬息 咁多年 家下2020 佢收左太約3.5年息
15x3.5=52.5 都係打個和 蝕左時間成本 同通賬

其實你地班友有無咁白痴
篇野話以現時股價黎計係值260萬
唔等如佢總共用左260萬黎買

假持佢手持4萬股，均價$40
到而家仲有賺

佢世紀供股時得5,200股 應該撈左好多

咁升你唔講
買樓都跌一百幾十啦

同埋買得呢啲股就唔係睇佢爆升啦
不如話佢十一年個個月買qq
然後$470放晒，買得起成個連登啦

咪係，或者的士哥低價買入呢
下年升到發發聲到時被人bin

一切都係低買高賣
一係$4x 入 搏下反彈就算
恒指佔比咁大 到時市升大貓都要跟升
雖然就慢d...

的你老母個哥

佢又唔係今日開始買 十年前乜都買到啦 一年儲錢夠俾一次首期啦

09年佢有5200股 最低果陣都有十幾萬
點會唔夠俾09年首期

炒牛熊先係敢拼博上進發奮青年才俊

請教8球樓點收3-4萬租？

如果真係跌返去33要供股就好笑

萬幾ok 啦，唔使做最緊要

滙控本身業績都麻麻了
唔減息 邊有資金重組/拓展
如果呢幾Q無返少少成績 個股價實有排跌。。。
跌返落40$幾 我驚all in咗11年年既的士哥心臟負荷唔到

要出返黎揸的士

十年前已經屌緊啲樓貴, 由高登屌撚到連登, 一直到呢家都仲屌緊

新經濟年代仲買匯豐

希望隻dc 9有換馬啦

我就係睇左呢篇野走去大手買5仔，結果……

鞭下屍
2009年將軍澳樓價
就算免費送層樓比連登仔
連登仔都會嫌管理費維修費貴

Dc9基層黎架咋...
跟都跟大戶啦

舊屎沖咗落公廁？

揸股票唔洗埋咁多嘢

屌唔好話買bitcoin?

條友一個月返足三十日
都唔係乜懶人啦

佢話因為想懶 先咁勤力

應該跟佢套方法同毅力恆心 但唔應該跟佢套選股

究竟呢啲文要loop撚到幾時

偷文垃圾

仲有呢個呀, 人地明明好心話你聽, 點知屌返人轉頭, 真係冇陰公

死撐：4000蚊呎仲有好多
民怨樓貴特首反說揀擇
2009年10月16日

次次d人都話3x，4x入
講左有無10年

出番黎渣的士啦

但佢依家仍然係有息收

返工最有意義

有樓已贏

年代唔同
過去香港幾十年經濟起飛 造就銀行發展
去到今日銀行無可能有以前嘅增長，一來基數大，二來經濟增長再唔係靠銀行推動

當然物極必反，一路跌落去始終會有價值，但想複製以往成功已經無可能
以為買匯豐=穩定/有息收 可以害死人
想穩陣，要買返d 業務本身較少受經濟影響公司，例如公路/發電

真心 你是但搵份頹工番去玩下飲飲食食都兩萬幾啦

你真係唔識架wor

你260期首當你做4成都買到650萬樓。

仲有。。如果你買650萬樓。。計利息。。30年要俾多100萬以上
之後每個月供樓仲要負數扣你銀行

佢買哂小貓 就每個月正數入袋

仲未計 管理費。 維修費。同差向。 放租仲要再交收入稅

80蚊派4蚊息 同 40蚊派4蚊息
唔係同一個等級嚟 應該好難做到

人生羸家

仲未計吉租期，租霸風險

佢本身已經揸的士啦

仆街
都會駅五房 五百幾萬

呢到好多留言既人都係打份牛工
之後串人賺息蝕價 買廢老股
但自己日日番工比老細屌撚到西咁都係得皮幾野

邊間銀行啲息有滙豐咁高？

其實計埋息都仲賺10%左右
不過佢17 18年仲買緊就要輸喇

匯豐都執不如驚自己到時點算好過啦

十一年無休息不停踩，得o個少少錢篇文好似想暗示佢財自，on9到

果陣初出黎做野一皮都無

搞劏房

97前就OK，97後準備食老綜

乜撚嘢的士哥 係俗啲嘅可以用的士佬，普通正常咪的士司機

買股票就係資產 樓就會變左負債
冇咁大筆錢 我寧願買股票收息達到財務自由

果時屯門廢閪三寶賣緊40-50萬
屯門500呎三房都係80-90萬

加上仲有95%按揭
做M記都買得起廢閪三寶
月入$9000可以買三房

揸開的士既去邊揾份兩皮幾既頹工

俾得四成就租俾人啦

買嘉湖

20年前你都唔會估到今時今日部手機可以玩出咁多function啦係咪

UBER

搞劏房260萬本金，仲可以問銀行借540萬？

加上裝修一間屋劏3裝修都廿幾三十萬！

人地五號仔都唔係今日開始買260萬啦 屌

咪即係又係要做, 都係揸番的士另收匯豐股息舒服D

800萬私樓租到18K咋
仲要扣差餉, 管理費, 供樓利息, 稅

想知佢圴價

市值約260萬元，每年如可收6厘息

原來市值唔會跌

收啲息返黎reinvest返5仔又再多啲

佢當年唔買匯豐，搞劏房的話，又可以借幾多先？

直接買劏房的話，銀行不嬲都唔願借，肯借都唔多！

買黎劏的話，唐樓有幾多借多過5成？洋樓的話夠唔夠實用一劏幾？

唔識就唔好亂吹！

如果有8球資產唔槓桿，洗Q搞劏房咩，大把野玩啦！

依啲都小事 租客瓜左你成世既準備就玩完

當年你知唔知樓價購係幾多 你不斷問問問 不如自己搞清楚先講野啦

你係咪文盲？佢手上5號仔而家巿值260萬
你係無睇過篇文？又無睇清楚我講乜

買咩樓 當年應該all in TSLA AMZN啦
馬後砲有邊個唔識

我唔知你講當年係幾時！？

我就2006, 2010, 2012同2016買過樓，叫做有啲樓收租咁，所以先問清問楚，8球樓，比3成首期，可以收3-4萬月租，究竟邊到有咁大隻甲拿！？

渣的士有冇報足稅?

匯豐同豬奶咁多數唔清唔楚,隨時走都走唔到,變咗蟈企

但佢有價值260萬既股？

哥士的d friend?

當年拎黎買樓 乜鬼三成首期 當年買樓而家會唔會只係得260萬 你有無樓收租跟本無關係 當年嘉湖都係90萬 都唔知講乜鬼三四成

你買股要扑中隻 同買樓點同

資產800萬都唔係代表買一層800萬啦

你買過咁多次樓就啱啦 你咁多次加埋用左幾多首期 你而家資產幾多？當年你如果拎左首期買左5號仔 你而家有幾多錢？

買咁撚多一個月先得一皮

咪係
蝕本

佢揸的士收入唔穩定
銀行借得好少
其實買樓除咗首期之後仲有好多雜費

我誇張咗 又唔係話唔夠
不過其實260萬唔多選擇

本黎都唔想覆你！

但你又串柒柒，我幾時有講買唔買匯豐之類？

我一直都問你8球樓點租到3-4萬一個月！？

係你又講咩做劏房，當年匯豐個價同依家唔同，8球可以唔只hold一層樓！

我就係問你咩單位市值8球，可以收到市值3-4萬租！

你咪當我廢中唔識野囉！

另外叫人show身家，你自show先啦！

我有樓收租都可以投資其他，ib我有，實金都有，點解啲錢淨係可以投資一樣野？

我係收租佬都同意其他巴絲講，而家放租唔係咁so, 市價計回報3%左右, 仲要扣其他雜費，呢個市況隨時租客叫你減租，唔減佢走吉幾個月又係煩！

香港係咁好做，唔會係全世界快樂指數最低嗰班啦
你見人揸的士睇唔起人，酸到你
你地個個返工冇煩惱淨係玩同食就出兩萬幾俾你咩？人地唔洗做，悶又可以返下

17500*12*11=23萬？

打機打到悶就去打波
你地返工佢打波
你地放工佢打機

33歲有兩球幾係手好過好多人啦我屌

你sure佢上到會買到樓？如果佢真係咩都無靠渣的士同用「儲」嘅方法 買收息股的確係最好嘅選擇

真 好多人咩都學唔識咩都唔做淨係識嘈

係 成個故事個重點根本唔係邊隻股票度

邊個冇

買磚頭穩陣好多. . 買唐樓收吓租都好, 提早退休,
滙控大跌, 蝕撚死佢, 有咩係冇可能

真係唔知
但一定要分散風險
即使買黎搏反彈 都係佔個組合唔多 唔好死人既

真係幾好咁..

應該係連登仔!

佢還計漏咗「生活通脹」，醫療費用年年加1x%，食飯年年5-10%。

笑左 你唔係睇滙豐 你入哩個post做乜

你自己要提買過幾次樓 又話要唔show身家 唔想show就咪鬼提啦

人地睇唔上蚊型屋

滙豐根本唔係重點，係佢儲錢能力
不如咁講，而家有兩球係手嘅人會唔會all in 滙豐？
唔會嘅咁你拎嚟有咩打算？

夠捱到65歲咪得, 到時食老綜~人生贏家~

皮幾野點生活

200幾萬身家買隻game都要諗

想玩就買
唔啱玩又可以refund
諗乜

蝕到跳樓未？

今晚應該訓唔著

升返喎 sor

本身收租扣供樓都係賺好少甚至冇賺
遇一次租霸，或個單位要維修
嗰年嘅租金回報就冇晒

個價一路跌
收錢再入好啲

所以話匯豐邊會執粒 久唔久提返D舊文 又有人落坑

too big to fail

咁多市民揸住匯豐, 就算有咩事政府肯注資落去救命, 好似美國當年救花旗銀行咁

匯豐邊會執呀
燒下隻獅子 有人喊
癈到咁仲keep 住 hsi 10%
就知咩料

你舉花旗呢個例子其實有咩意思？

係啊 花旗係冇執啊 但你自己睇下佢2008年前高位 $550 而家得$60

仲有AIG 房利美 房地美 bank of America Morgan Stanley都咁 美國政府救完 但股價十幾年後都冇好過

如果你覺得唔執笠 但股價跌9成唔回升係無問題既
ok you win

自己住緊4000萬樓，仲介有幾個鋪位

呢到好多滙控散户喺度護主

一日搵100一個月有3萬d frd黎

匯豐今日表示唔L派息，依家咁既市道希望全副身家買5號仔既的士哥頂得住

失業綜援得個$4000住公屋就得

口罩都冇錢買

匯豐唔係英資? , 英國點解要注資?

啲新聞舊撚到

笑佢嘅連登仔有幾多人嘅身家多過的士哥

Bin下c先

無減，點睇

佢06年開始買，如果佢果陣揀咗月供 qqq，人生會有咩改變

當年30幾蚊, 班散仔又係吠到死咁, 最後咪又係升返